[燈神對19]最近見到好多人保燒山，想俾大家知道燒山係咩人

陶傑：寬鬆難民政策，恐怖份子將會混入難民當中，外國政府將會付出代價

蕭生：稱陶傑為人渣，指陶傑曾多次發放對穆斯林的仇恨言論，並將陶傑文章翻譯成十七國語言，包括阿拉伯文，並寄給全球的穆斯林組織、新聞組織及阿拉伯國家，甚至出資登報。

最近法國教師斬首事件…

大家諗清楚燒山係唔係值得幫

老實講
19知識水平係右派典范，知識古典型右派

燒山買咩錯咩都已經係常態
俾人抽下水濕濕碎
相對之下燒山做過幾多唔見得光嘅嘢呢
Google一搵仲有一單黃霑…

利申黃霑嗰單冇跟進開唔知真定假，大家可以自己查

燒山不嬲係仆街嚟啦

查燒山 不如查警報 浪費時間

Block!

香港人係咪難民

咁你不如block撚咗老蕭先，佢向陶傑開火係唔係分化撚拉

燈閪一隻
燈閪都算
又唔撚認衰
你睇GA
尋日開始睇輸1000->再睇2000->早上再睇4000->加下再睇已經6000幾
我屌佢老母臭

係 最好係比佢燈一燈就燈輸

你搞撚完咁多野 香港都死啦 你老母臭閪 浪費時間 死廢人
做實事啦屌你老母

垃圾，好地地比佢燈死。

真係好可悲
腦燒抵唔抵幫呢 d 咁明顯嘅事實嘅要人講出嚟

蕭生分化自己人唔做真事

實事

屌 你唔撚理佢咪係 香港抗爭點解會輸 咪就係你呢啲垃圾
主線唔撚做 日撚日做埋啲岸鳩野 屌你老母 連埋黑警死全家啦 廢人

原句送俾蕭生聽

係咪一百蚊一拳？

佢親口講㗎

蕭生以前撈得掂，好寸架

燒山：Trump將會山泥傾瀉大勝
結果：

有報導佢以前有種金

屌你老母兒登仔有無認真聽呀？定係連字都唔識多個呀？唔好屈9人啦，係有人計到呀，唔係佢自己計到呀，佢只係引述呀，兒登仔係阿叻呀，又睇唔到呀？

11:44開始

有啲人邪，轉述下都燈咗，俾人抽下水都嬲豬

推

個有人計 咪佢計囉on9
重晒時嘅聽條on9講既野？
有幾多時候中過

你有無聽呀，人地轉述呀，佢有條友個名自己上去睇啦
金仔無死，蔡英文大勝，區議會大勝你又唔講呀？又睇唔到呀？
屌你老母玩下膠都算，但唔好係都要屈9人呀，輸咗搵人黎屌，
同藍絲黑警屈9人有咩分別？

燒山： 而家香港人都要世界各國接收 你竟然反對難民？

老實講 佢唔係錯晒

當然搞私怨梗係柒啦

以我個人所見，燒生向陶生開火
連登向燒山保駕護航似乎佔大多數

條撚屌擺明人屌佢屌
跟本唔撚知人講過咩果啲柒頭黎啦

兩個講都有道理
但有第三個做法 以戰止戰 暫時在第三國（回教國家）收容難民 出兵干涉內戰成立 臨時政府

陶傑方案：先到難民營審查先再放到社區活動

燒山從來都唔係好人

佢真係有料就唔會做燈神燒啦

燒山為手足做過乜?
19又為手足做過乜?

心水清都知19只係小人一個, 見佢endorse 林作都知佢係為左啖飯乜都肯講見風使舵冇原則既人啦。

燒山唔係話佢冇做過衰嘢但起碼佢有原則先, 有反省有承認有解釋起碼光明正大。大家支持Trump 都唔係因為Trump係一個聖人而家因為佢光明正大有原則有堅持姐。

平時我都會開下Post笑9燒山燈神, 但都係笑下姐佢根本就冇責任, 邊個真係覺得trump輸左燒山要負責咁on9呀? 平時燒山出片分析野佢起碼有做功課先, 即使佢個結論同出嚟嘅結果唔一樣都好, 佢分析都係比你參考唔係叫你去信佢。佢quote晒一對source 同數據出嚟, 起碼幫你集中左一啲資料出黎, 你自己都做可以分析架啱唔啱先?

個條19晚晚光明頂淨係識9up 又唔做功課, 淨係識抽下水拾人牙慧事後孔明, 根本佢講嘢就係特登避重就輕戴晒頭盔為求自己立於不敗之地, 但佢講嘅嘢完全係冇任何參考作用, 自己唔夠野講個陣就踩下個下把位鮑偉聰黎抬高自己, 所以除咗有沈旭暉做嘉賓個D集數之外都冇繼續聽光明頂。

腦燒又燈又小氣又仆街咁都仲要護航 慳返淡氣仲好啦。

你個蕭生光明正大靠害就叻，自己睇返佢自己做過啲咩先再講依個po

陶傑再大私怨頂多都係得閒講兩句抽抽水，蕭生直頭想搵人殺咗陶傑

譯啲咩十八國語言寄去伊斯蘭國家根本係搵香港人條命嚟靠害，試下isis真係回應會搞陶傑一個，定係搞晒香港人

18國語言單野

係一時之氣講大咗 定佢真係有咁做？

講到陶傑冇份咁

唔洗講咁多私怨
淨係講佢啲評論
由本土全球娛樂經濟都講一大餐
你信唔信會有一個人真係會世界上大部分範疇都精通晒？
讀過少少書都知，就算係知名學者，一離開自己熟悉既field都會出事啦
而事實上佢都畀人捉過佢9up好多次
但唔收斂下不突止，仲要繼續吹噓自己睇透世界繼續9up
呢點已經好撚嘔心

一時之氣

因為佢有research team

唔好睇少佢

當時佢講hsbc 減派息個D

同埋全球糧食危機個D topic

我有send返俾做金融 ibank班friend 聽

佢地話入面D 野都好專業下

除咗有條team

你唔好忘記

佢真係做過電視電影編劇 上巿公司主席 入行第一份工已經係做股票 建材生意 大陸開廠 網台 而家撈埋KOL

而且每一樣我諗佢既成就都已經係高過任何一個普通連登仔

至於文史哲呢D 就更加係佢強項 你可以去youtube 睇佢點玩百萬富翁

雖則話唔一定要識騎馬先可以講馬

但我諗連登仔真係無乜資格質疑佢識得唔多野

奇怪呢到無人講十九才子有幾擦有錢佬鞋, 講D野有幾陰陽怪氣, 似是如非, 當年九龍塘時鐘酒店單野都夠好笑啦.

你話係本地既事都仲講得通，但係外國既事，除非你同我講佢條research team仲誇張過路透社，全世界都有駐地記者收風，否則佢啲所謂既料其實咪又係基於我同你都可以獲得既資料再加自己既睇法

佢有講以巴 泰國 阿塞拜疆 白俄個d
但佔佢整體係非常少數
絕大部份佢講既野都係中港台美

斬首事件係本身法國出生嘅人做㗎...弱智仔

我冇話佢係冇料
佢係某啲範疇可能堅係有料
但而家問題係
佢講啲唔係自己熟悉範疇既事都算，最陰公既佢9成都係講重要事態最新發展
就算係傳媒 i.e.香港某媒體派咗條新聞team去美國做採訪,佢都冇可能追蹤得晒事態發展啦，如果唔係新聞界點會有炒台呢個做法
然後你同我講一班只係靠二手資料（而啲資料既可靠性仲要係一個疑問既時候）兼坐係萬里遠既人可以係幾個鐘或十幾個鐘以內拍一條片，而嗰條片既內容有meaningful insights？
咪玩啦
佢根本就係睇中大眾對未來同uncertainty既好奇同恐懼
然後嗰啲所謂既預測分析根本就等同入賭場直播賭錢咁
你買莊定買閒都一定有理由
10鋪總會有幾舖中
只不過佢永遠唔會同你evaluate賭局既結果係如何

呢個就係講緊分析力

幾個唔同既人睇一樣既資料

可以得出唔同既評論

可以睇到唔到既趨勢

可以作出唔同既判斷

而分析力某一程度又會同歷史政治經驗挂勾

當中包含極多融匯貫通既處理資料能力

不如你試下日日都就中美關係拍20分鐘片

我會好奇你有乜野內容 同埋有無吸引20萬人以上每日聽你狗up 既能耐

我唔知你有冇認真睇過佢D 野

定係只俾人云亦云

觀眾人數同評論質素係必然掛勾？笑咗
仲有你自己都識講佢有條team即係佢講既嘢未必係佢自己諗自己度
最起碼咪撚做神先，講撚到佢無所不能兼且啲嘢係必聽咁（雖然你未必有份吹捧佢）

改變人口結構，極端思想帶入，仲有嗰個係難民二代融入唔到社會嘅結果
一個華人係唔會形成到一條唐人街，但係一大班華人就會
本身應該融入法國變成自成一角，搞到有文化衝突
就算你話唔係直接有恐怖分子，都引入咗恐怖分子極端思想

香港都有南亞裔香港人2代3代但呢班人可能到今日都仲未識廣東話，生活圈子都係南亞圈同香港本土文化格格不入，所以出生地並非重要因素最重要係生活圈子。

以前仲專開連登仔最憎既藥房俾人叫銷藥員

19俾人講唔會嬲先啦自嘲埋一份

老燒最乞人憎係自己都唔係咩聖人但係就日撚日屌鬼話人係賤人人渣法西斯
佢憑乜野企係道德高地

即係一個大廚煮得好你話只係因為佢多助手執料
佢自己係唔識煮既
不如你拎D 實例出黎講下點解你覺得佢係低質

咪咁啦，人地睇左好撚多年燒山，而家要佢認做左咁多年傻仔，係好難接受

一早知唔係洗咩有19之稱

好簡單
呢條片其中一件事係講detriot點票
老燒話票站工作人員用白板遮住玻璃，實牙實齒講到班人有出cheat既嫌疑
但官方好快已經解釋咗點解要咁做

Ok,你可能會答我呢2個係左翼媒體，自己人梗係幫自己人辯護
其實邊個係真相，真係各有各說法，而家都冇人肯定到
但如果你作為一個負責任既評論員，而家有2套說法，而你又講到老燒最強既能力係整合資料
咁你係咪應該係片中交代下另一方既說法係點，然後用佢所謂既知識分析一下究竟邊個講法佢認為先係貼近真相呢？
屌你唔係，係條片講到似層層，講撚到人地遮白板就係出cheap
如果你話另一方既說法唔可信，咁你係咪應該交代一下base on咩原因佢認為另一方既說法有可疑呢？
呢度就睇得出佢係完全係偏僻性引用資料，引導觀眾覺得美國大選係舞弊
你話老燒出片既時候未等到對家回應，咁你未得到對家回應係咪應該都要交代一下
或者更負責任係等到對家回應，然後先再出片
或者佢調查到既真相係咩？
呢啲根本就係最基本既媒體操守

如果佢只係基於detroit 一段片去得出美國選舉有舞弊結論

佢有問題

但佢係拎好多好多唔同既觀察去提出質疑

如果對每一個觀察都要用你講既方法去檢證

我諗佢一日出40粒鐘片都唔夠

而佢的確有時係會俾fake news fake 咗

佢事後搞錯亦都會係後面D 片澄清返

申：我認真覺得 佢出片非常多 每日4-5條 你要搵一定會搵到有一D 係行貨野 當佢產量去到咁高 係唔係應該拉闊去睇整體

如果我要搵 我亦可以輕易搵幾十條我覺得好高質既分析俾你 有KOL 一星期一條片兩條片 佢一星期30條 如果你係追求完全準確 佢的確唔岩你

而家唔係其中一個source有問題
而係成條片既資料都係用有bias既資料
然後用呢啲有bias既資料就引導觀眾相信美國總統選舉存在大範圍舞弊
唔好講呢啲咁低級既錯誤高中學生都未必犯
而家舞唔舞弊分分鐘上到最高法院都唔能夠解釋晒成件事
靠你老燒搵幾個sources就可以一錘定音？

當然，我唔會否認老燒係讀過下書既
問題係而家普遍既所謂時事評論員（唔單止係老燒）
做評論做到做埋預測同判決
咪出事囉
我既立場永遠都係
我唔信有人可以靠係十幾個鐘甚至幾個鐘
靠嗰啲網上搵返黎既二手資料
就可以分析到一件不停更新既世界大事
邊撚個都一樣

仲有就係勸咁多位
與其日日晒時間走去聽呢啲工廠式生產既所謂時事評論
倒不如正正經經借本書睇下好過啦
起碼人地學者寫一本書出黎
無論係分析 搵料 編著
花既時間同心血同呢班所謂評論員根本冇得比
更何況人地都係做自己專長既field
唔似呢班人
扮到咩field都係專家

咁唔好屈係難民做先得㗎...香港而家都好多難民周圍走

唔係屈而係難民好大機會犯法，尤其當難民數量達到一定數量就會影響治安，因為語言文化令佢哋難以融入社會而且更會因為失業而挺而走險，香港就有好多難民入咗黑社會做打手

係香港有好多人做難民去外國...

有一定教育程度又識一定英語斷估去外國都唔會走去撈偏門

佢真係有急才，如果係你臨時臨急，未必諗到用廁紙包頭嚟避記者！

佢啱啱話你聽唔明佢講嘅嘢，可以unsubscribe佢個youtube同patreon

欲蓋彌彰

慘得過就係個樣無上報
你吹呀！
呢啲都算係精神勝利法一種

夠有左膠預測拜山大勝,贏到開巷

又唔見蕭山認真開一段去"轉述"?

袁爸爸都支持蕭生
但連登仔屌蕭生
五毛帶風向?